\begin{scriptsize}
\begin{longtable}{p{15cm}}
\toprule
\rowcolor[gray]{0.9}
{\textbf{\textsc{Mecanica dos Sólidos 2 Para Engenharia}$\quad$(201359)}}
\\
\midrule
\\
\textbf{Ementa} 
\\
1- Análise de Tensões; 2- Teoria da Elasticidade; 3- Plasticidade.
\\
\\
\textbf{Programa}
\\
1.	Análise de Tensões
\\
1.1.	Torção
\\
1.2.	Flexão pura
\\
1.3.	Carregamento transversal
\\
1.4.	Carregamentos Combinados
\\
2.	Teoria da Elasticidade:
\\
2.1.	Conceito de tensão
\\
2.2.	Vetor tensão
\\
2.3.	Estado de tensão e equações diferenciais de equilíbrio
\\
2.4.	Tensões principais
\\
2.5.	Tensor de Cauchy e invariantes do tensor
\\
2.6.	Problema de autovalor/autovetor
\\
2.7.	Deformações
\\
2.8.	Método da energia
\\
2.9.	Princípio dos trabalhos virtuais
\\
3.	Plasticidade
\\
3.1.	Critérios de falha: Lei de encruamento do material
\\
3.2.	Definição do limite de escoamento e ruptura
\\
3.3.	Material dúctil e frágil
\\
3.4.	Curva tensão versus deformação
\\
3.5.	Elasto-plástico (ideal, com encruamento isotrópico e cinemático)
\\
3.6.	Critérios de falha: Modelo de vonMises e Tresca
\\
3.7.	Modelo de Mohr-Coulomb
\\
3.8.	Modelo de Drucker-Prager
\\
\\
\textbf{Bibliografia}
\\
BIBLIOGRAFIA BÁSICA:
\\
Beer, F. P.; Jonhston Jr. E. R. Resistência dos Materiais, 4ª ed, Porto Alegre, 2010.
\\
Timoshenko, S. P.; Gere, J. E. Mecânica dos Sólidos vol. 1. LTC, 1982.
\\
BIBLIOGRAFIA COMPLEMENTAR:
\\
Dewolf, J. T. Resistência dos Materiais. Mcgraw-HillBrasil, 4ª ed. ISBN 85868048
\\
Popov, E. P. Introdução à Mecânica dos Sólidos. Blucher, 8ª ed., 2009.
\\
Langendonck, T. V. Resistência dos materiais. Blucher, São Paulo, 1ª ed.
\\
Nash, W. A. Resistência dos Materiais: resumo da teroia, exercícios resolvidos, exercícios propostos. Mac Graw-Hill Brasil.
\\
Arrivabene, V. Resistência dos Materiais. Makron Books Brasil, São Paulo, 1994.
\\
Abrahão, J; Sznelwar, L.; Silvino, A.Introdução à Ergonomia: da Prática à Teoria, Ed. Edgard Blucher, 1 Edição, 2009.
\\

\\
\midrule
\textbf{Pre-Requisito:}
FGA-195308 Mecanica Sólid 1 p/ Engenharia 
\\
\bottomrule
\end{longtable}
\end{scriptsize}